\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquation]
\label{\formatexo{17}}
Résoudre dans $\R$ l'inéquation $\ds{2x(x + 1) \geq (1 - 3x)(x + 1)}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
On passe tout dans un même membre, et on factorise :
\begin{align*}
  2x(x+1) \geq (1-3x)(x+1) &\Longleftrightarrow (x+1)(2x - (1-3x)) \geq 0\\
  &\Longleftrightarrow (x+1)(5x-1) \geq 0
\end{align*}
Il nous reste à faire un tableau de signe, en étudiant l'inéquation sur $\R$ :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 3]{$x$ / 0.9 , $x+1$ / 0.7, $5x-1$ / 0.7, $(x+1)(5x-1)$ / 0.7}{$-\infty$, $-1$, $\frac{1}{5}$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-,z,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,z,+,}
   \tkzTabLine{,+,z,-,z,+,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
L'ensemble des solutions est alors \[ \mathcal{S}= \interof{-\infty{} -1} \cup \interfo{ \frac{1}{5} +\infty} \]
\end{correction}
